Ettekutsutud sai Jakob Tamm kes mitme käsu wasta pannud Halliku kogukonna kohtu ette minna ja tema käest küsitud, miks tema käsku täitnud ei ole, wabandas ennast seda wiisi et tema esimese käsu pääle Halliku kogukonna kohtu ette läinud ja sääl oma wastasega ära leppinud ilma, et kohtu ette oleks  saanud ja on kohus selle pärast  uuesti eksiteel käsku saatnud. Kohus mõistis selle pääle, et Jakob Tamm juba äraleppinud ja ülepea see sugugi  asi Palla wallawalitsuse ei ole, et kutsutud wõera kohtu ette minema peab. Jakob Tamm saab selle eest, et tema seia oma leppitust üles andnud ei ole, noomitud .
